IT討論區(57) 大佬呀又唔開post

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38)
(39)
(40)
(41)
(42)
(43)
(44)
(45)
(46)
(47)
(48)
(49)
(50)
(51)
(52)
(53)
(54)
(55)
(56)
P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k
你唔開POST POST尾咪撚講野啦

React VS Angular
點簡

香港有冇公司係用緊Tagetik做budget and planning?

聽日返工

啲agent工仲多撚過九月

臨瞓前終於見到有新post

IT狗post都未識開

IT狗OFFICE出聲姐
連開個新post都唔敢出聲

react

無知一問，乜而家啲agent咁鐘意係LinkedIn, send個 message話有個post問你有冇興趣（有title), 你覆左佢俾埋電話同佢傾，轉個頭影都冇 ，大佬想呃我電話都唔洗咁呃丫，遇過兩個鬼佬agent都係咁

剩係寫過react
我覺得學/寫唔難
但難寫得好

鬼佬agent 我覺得係廢嘅
又唔鐘意覆email
覆又剩係問你佢想問嘅問題
唔答我上次問嘅嘢

Lm

React

早前我去一間係尖沙咀,叫”Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司”見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

——————————廣告2: Macroxxxw-—————————————————
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
-—————————仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-——————————
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview
Adeeco, Seamatch, Manpower,Nityo Infotech

有冇比飲咖啡更加提神嘅方法？
睡魔真係好難打

葡萄適
仲可以增肥

睇嚟係全香港無咩人開始做嘢

射波番屋企訓

jQuery

ant

次次搵工都係agent 除左fg第一份

冇你地講到咁差

次次搵工靠agent都係食屎

點解你地開到post
唔係我唔想開post 而係開post時彈句內文唔可以超過2500

BA,SA: 咁你應該work around,cut左冇用果D內容，唔係由得佢唔開post

完全冇野做

垃圾agent 太多，
個撚個都係咁，
今日重好笑，有個agent send 錯份BA 嘅JD 比我，
之後同我講send錯，
我心諗你做野有冇咁那西

講真寫code jquery寫簡單app又短又直觀

講堅
咖啡奶茶我都無咩用
唯一係食飽少少頂住個胃訓唔到

Hekpdesk/ IT support係咪即係阿豬阿狗都做得

Helpdesk 同support係咪一9樣

前日apply咗 pccw solutions Helpdesk Engineer，但係到依家都冇乜聲氣叫我 interview

睇黎可以準備大包圍搵定幾份
定係PCCW HR 真係做野慢??
PCCW 唔係有手有腳就要人咩

2月14
it部係咪最齊人

自己買花俾自己

咁如果咁講
邊個位對第時轉field有用啲

冇

做嘢慢

做打code啦Ching

對code興趣唔大
都係慢慢繼續搵helpdesk support之外既entry position

試過半年後叫我 interview , 屌佢老母痴撚線

咁我可以準備搵定幾份

三代巴
情緒病點請病假

咁你咪 reject 囉

反正 PCCW 你肯做就有得做

兩個字，覆診

唔通唔俾你請咩

佢都冇咁得閒睇你張假紙係咪青山地址

又唔教我賺錢

有冇人用緊 nestjs?

玩過吓，但後尾開咗竅，覺得搞成咁不如用返 Spring Boot 寫好過

app.filehandler.formatter.design.factory.model.constructor

有冇聽過 Aoba CPA Limited
做會計師樓 IT Support
係咪好難頂好惡做??

咁又如何？

pkkw programmer個空缺
係窮🐕個位
一坐低成陣SSRI味

終於有post啦

PCCW 咁缺人點會夠膽blacklist

關咩事，冇藥味

想問係咪每個月都出post請人
係咪多數狗也不屌公司 ？？？

佢依家基本上係求人入去頂wo
點敢blacklist人呀

前日我都有apply pccw

但係到而家仲未收到電話interview通知
點解仲唔快啲求我入呢

pxxw邊有禁快覆人架
等多2個禮拜都冇先再講啦

介紹個agent比你囉

你哋正常搵工
interview完咗之後
一般幾耐會收到offer ???

兩日內，一係請一係 reject

試過用落去
發覺唔應該將自己d特殊用途強行塞落framework度
framework 係雙刃劍

等咗幾耐先有?

只係接受過教育 IT high dip Fresh Grad白紙
係咪只可以做最低層嘅 Support 狗仔 同 學校 TSS ?

去老電啦

IT狗思考方法

一係BA/PM

一係 network

一係做看更

做看更啦
反正做IT到中年都係做看更

打坐好工

打code 打多幾年都係做看更
不如早啲做看更拎經驗
之後升做高級看更搵多啲

IFC樓下個D看更要識好多language

會計師樓 IT 工
係咪好伏 ？

做幾年IT邊儲錢邊買收息股
頭幾年IT最值錢

跟著去做看更仲正呀 做果D中學通宵夜更保安
自己一個守更亭又無危險
又唔洗煩公司人事問題又唔洗用腦
一邊睇戲打機上連登, 睇到悶悶地訓下教

真正退休生活

係咪尖吵咀個間

灣仔

召喚強手

假設有10000句phase, eg "coffee workshop", "cat owner meeting" 要搵相似既phase做cluster

Step 1: English normalisation, 將meeting, met 變做meet. ..

Step2: for each unique normalized word, get a dictionary of occurrence. "meet":6％, "coffee" 0.5％, workshop 5%....

‌Step3: build a co-exist-probability matrix for the phases.
"Cat ownership talk" vs "cat owner meeting" = prob of "cat" * prob of "own"
..........

Step4: build a graph, each phase is a node, if the co-exist-probability of two node is smaller than x％， build an edge between the two node.

Step 5: use graph algorithm to find all cluster.

會唔會做多左，定係已經有library做緊呢D

可能已經有人做左🤔你入返你d training data 就okay
搵下有冇open source

我堆text 好多specific noun , 驚用library太loose

有冇人知build 個matrix 係咪一定要 o(n^2）

睇你能力

想做Quant Dev搵真銀

求教路

buzz word, 入假quant扮真quant

你同手黏好似就係Quant Dev / Data Engine

做下reporting扮quant

有錢有所謂？求教

做非IT既coder
習慣由頭build到尾（data pipeline為主，冇frontend)
要有business knowledge,唔會有BA
中小型complexity,不過爛code自己食番
面對新requirements係要諗點做到，而唔係諗點可以唔做

大約係咁

感覺好正

係咪好難考

有冇 50K 入職

C++ 底要寫 Low latency program？

我做python咋
c++真quant 你問手巴
我連個text cluster都未解決

FG入定點

你唔係外國撚？

交流吓

中途入行
一陣add你

最近少咗好多工

做IT 定aco好?

付出貞操

想問各位IT巴絲，係香港做game developer (e.g. Unity) 有冇前途？

點解？

Unity做其他嘢就有

邊啲？

3D modeling etc

絕對係

香港附近嘅大陸，台灣，星加玻同日本都有請software engineer：

可以申請去亞洲office。如果請咗，做兩三年後再internal transfer去歐美等高人工地區。

HK Google is not hiring any dev. HK is a sales office. Technical positions in HK are either data centre operation or customer support engineers.

失左業 半個月 in左兩份都冇聲氣 做開security

開23-26k but唔知d公司想點 識hacking ids/ips

Etc....要求多多 問題多多 唔知想點

係

你有考Cert?
佢地仲有咩要求？

香港有多security 都係set 下policy

In嗰陣咩情況？
幾年經驗？
咩學歷？
要求咩福利？
有冇cert?

下個post 不如置頂

定直接搵人Internal refer直接殺去美帝

原來今日情人節，公司一盒朱古力都見唔到

日本情人節係女送嘢比男
巴打今日肯定收到好多嗰時搵你ML嘅架味整嘅朱古力

it部齊哂人番工

想問下入去bootcamp 學寫code，出到呢d公司會唔會想呢d人？

呢度唔係美國，bootcamp無咩用

python應該好多library玩呢d架喎

用vb = 叫你快d 走

走啦 用舊野等俾人淘汰咩

vb 真係好難頂 又難睇

agger, 但點解香港好多in ....

因為唔變就唔會爆獲

都得，但referral要真係熟（共事過嘅同事/客）先有牙力。中/大學同學又唔係一齊做野個D唔係太有用。

有無intern介紹

其實同c#一樣...

究竟做test意義何在

有hacking cert, 冇經驗，揾極都冇乜

你指你？

夜晚進修緊 有好多試要考 冇時間考cert

會考oscp

between直接去美國而家有DD難因為H1B係抽籤唔保證。如果已經入咗非美國office後先transfer係攞L1條隊唔同。如果有加拿大國籍可以用TN入唔洗H1B。

In個陣都係問你識咩 問你用咩ips/ids 用咩牌子 個牌子major function係咩野？hacking既野 但我覺得佢唔識。

就係囉 個陣我主要做project同 監察behaviour set policy我唔明點解佢要問咁多無聊野 例如exploit vulnerability ddos infor gathering man in the middle attack phising 加密 等等 呢d都係我識既
但我發覺宜家d it中年 好似想請過世界黑客多過正常人

有咩hacking cert?

oscp 但係感覺啲hr 一係唔識一係覺得我冇經驗，遲啲考番cissp

我有諗過見個份工之後嘗試hack左入去 就算hack唔到 都叫做見工時比佢睇你真係識 大家interwiew 曬時間口水戰不如實戰

仲有上hacking one搵幾個vulnerability 做證明最實際

Cissp 吹水cert

Oscp 我想問你識邊種 用開邊隻工具？

識唔識搵vulnerability

Cissp我有讀過 要做夠五年相關工作 仲要續
冇咩特別

lm

你見咩post?同你識乜野。
應理如果你真係識應該比HR睇你幫邊間公司搵過vulnerability啦
呢個就係經驗啦
識唔識睇payload點行 shellcode等等...
自己編寫一個等等...

其實冇話用開邊種，跟本係睇你搵到咩番黎，一開始咪nmap先，之後有web services咪gobuster, 想睇下request係點咪burp, 通想係remote command execution用burp放便好多
password cracking 咪John the ripper/Hydra, 佢唔俾用auto tools, 所以我都少用
就算啲人有script做enumeration都少用，太易miss左啲野

我試過做做下揾到個db file要特登download tools黎開

揾現實既vulnerability真心覺得自己未到家 不過ctf, boot2root個啲就冇問題既

但係份份都話要cissp呢

個啲去到OSCE個level喇，未有咁勁，自己都仲係新手，同埋淨係揾web application 既vulnerability已經有排學
shellcode通常都係msfvenom 不過其實好易俾anti virus 揾到，自己寫/用Hyperion convert 左佢先難啲

咁我應該先攞加國藉 不過太廢Google唔收

響kmb做it好唔好做?

係kmb總部返工？

邊張hacking cert?

不過應該咁講，香港拎住關於offensive security 嘅cert 同無差唔多
多數有pen test 都係automation test

過完年公司又炒多幾廿人

九巴之前置項post 定義為垃圾公司

巴打有冇中招

睇左陣隔離CISSP post
我以為CISSP 關Audit 多

中 我地果邊中左3件 engineer果邊中左5件 遲下會再炒

我理解cisa先關aduit多，cissp係overall既入門cert, ceh,oscp係pen test既入門cert
不過好多人都係reddit講過，ceh is a joke, 但係好多security既jd 都prefer ceh

之前你話已經有offer?

你個邊本身幾多人？

其實 你識用呢堆tools 其他人都識用 如果純粹跟教學去用tools做 就無咩優勢

你睇下人地既文章 基本上一定一定要識寫program
因為你搵到個vulner 但你係第一身發現 但發覺原來你要自己寫個shell code先exploit到同埋 唔會比anti virus scan到 所以如果稱職既pene tester 一定要識寫python 咁你幫其他公司搵到vulner 又可以證明你識 做到咁樣相信好多公司爭住請

口頭出左 未正式出信 可能最尾冇都唔奇

同OSCP 比，好多cert 都係joke

3junior 3middle 3senior 1 manager 不過被炒既都有離心其實 所以都冇乜野

qa果幾個係咩lv?

因為我覺得識用tools 唔等於係一個稱職既security officer.
點解有班人成日贏 就正正佢地識寫virus program
木馬 所以我認為你一定要識寫python先可以更上一層樓
Cissp 係management 角度睇間公司既內部security
其實都兩樣野黎 你可以去考下

Me j , 1 middle , 1 senior 每個lv炒一件

咁其實都雞咗一半人

mgr係邊一team?

python 我識寫，但係要用到shell code 多數都去到buffer overflow, 仲要計埋個os係32bit 64bit,但係你唔係淨係得buffer overflow, 仲有好多web application related 既好似sqli, 我覺得淨係要專精依啲都已經難 ，其實有排學

蝕錢跟住Cut 賺唔到錢既業務呀嘛 ，咪順手cut埋人

今次冇mgr比人雞

咁我覺得你應該要focus 係 android 同web application到 因為2018年好多vulner都係呢到發生，android 實在大行其道 你有冇睇著名hacker既report,咁你就知邊樣最多人既目標

比人雞既engineer 有個做左8年好似 你應該識

有無人返過WTT 覺得點

其實8年以上既人唔少，上幾次都炒過10年以上既人，可能係因為人工太高

係, ethical hacking只係security其中一部份, 一般香港inhouse IT唔會有resource去養個人專做pen test, 通常會搵出面公司做
想繼續做pen test可以試下去Big4或者有做security既SI搵工會好D, 或者巴打話識IDS/IPS呢啲product可以探下路睇下果幾間vendor請唔請engineer, 不過base係香港通常都係做sales engineer(吹水佬)

情人節
it狗仲係度討論技術格劍

間公司咁入你都返？
除非你自己住九龍區姐

岩先agent 就係有份vendor工介紹 做security 但要行shift 考慮中 對client

rip
仲要炒多一輪? 香港office仲有咩好炒

Support

做SOC?
btw番shift不了

今晚要陪女女冇得玩code

有加籍去美國其他公司多得，唔一定Google。另外墨西哥國籍都可以，但連登應該無乜人有。

未清楚知做咩 但整係知間公司賣security products 工作係坐係centre support client類似咁

好多都話要整身可以喺美國工作，個Paid都幾好嘅

本身*

玩code既快感>>>玩女女對腳

鳩坐緊 好悶

最難頂係night shift 命都短幾年

住得算近有車直到 所以還可以接受
想睇吓呢度有無人返緊姐

有條女收到速遞，裏面全部係平價朱古力棒

做倫敦金唔好？

sasa

巴打搵到新工?

原來可以將IT9 講成full cycle developer
名正言順俾公司洗盡

啲人串過馬撚

Itiviti 有冇人做緊

冇問題

其實有幾多人返工同時收工去咗秘撈 ？？？

如果IT HD FG白紙 Support開 14-15K
會唔會冇人請 ?

邊個可以肯定話你知「會冇人請」？

一間公司要去到咩程度先會自己出post請人嘅同時都要搵agent幫手

唔洗理合約，勞工法講到明頭一個月可以即走

岩岩讀完
失業第一日

前兩個星期好似係reddit見到你個post

甚至即日辭職

cscareerquestions?

讀咩course?學左D咩

香港bootcamp 學左frontend react redux 同其他基本野 backend nodejs express postgresql

讀之前咩學歷同工作經驗
有冇打過code？

冇 基本上全部人由零起步

聽講佢哋保證讀完可以叫價兩萬喎

比佢fake左留左係舊戈間
我都想有兩萬

不過個manager就話唔駛一開始即學即用，可以過幾個月先

我u grad但3rd hon又FG白紙
16K算唔算高

呢種情況唔常見？

我之前見過一份through agent嘅工，後嚟係jobsdb見到果間公司出嘅post，都係果個職位，以為咁樣係正常

In緊一間成半年前已經開始請人，又請唔倒，而家再用埋agent

差啲報咗macroview嘅intern

正正常常，唔算高

其實D agent 會打去HR R下洗唔洗幫手
我以前同宜家間公司都有自己出post + agent 幫手

當然唔排除真係請唔到人先咁做啦

回頭是岸

如果幫你搵埋工既的確可以有兩皮野一個月，不過你唔可以話唔做

經歷咗半年空白期
終於搵到工
IT Support 13K 港資公司做住先

13k

冇經驗畀人壓價

13K咁撚低賤都做 你自己壓自己身價咋

13k都做。。ching好等錢洗?
扣埋19mpf 你得12k頭

人工唔算高
不過空白期我明嘅
做住先遲d 再轉

啱呀，一有工作經驗
到時再轉第二間公司開高D人工

4年前做support仔都有14k
13k真心狗也不屌

你到底係點搬貨轉到p狗

見左份IT support, 仲要返5.5 日，仲要係冇短周。

乜年代

第一份工低pay真係後悔一世

巴打準備好去日本未

通知期日日返去打坐
visa都拎埋

等到好pay就係者
我以前都好等錢洗
一個月搵唔到工就俾屋企人屌到仆街
明知差都照做住先

玩得開心d
我都唔知試唔試下出國做野好, 就黎3字頭無機會

去到咪又係做社畜 有乜玩
wh最後逃生門

貨倉佬>support狗>p狗

你唔係去左男空姐咩

support狗轉P果下野最難
唔少agent狗同HR想說你做返support

做住IT 狗先

去cx 做it

隨時畀人炒，不了

過完年點解咁小工..
想搵份junior P仔都咁難既

今年啲經濟麻麻地

最強工種

fg 已經25k-28k

又係呢間野

上年見個post到而加仲喺度

呢間野發生咩事

岩岩傾完加人工 加完都未夠補返強積金扣左果啲 唔撚柒做 屌你老母

master?

programmer同support邊樣平均人工高d

support

同二世祖政府高官 / 基金佬講

你咁唔開心，一定好抑鬱，可以睇一輪政府攞傷殘補返數

咁係呀嘛... 加得幾百蚊 岩岩過通脹仲要加大wordload 你火唔火呀

轉工啦

或者跟曲巴搵食，Roll 幾鋪 option 就上岸唔洗再做撚狗

工字不出頭，今年香港經濟麻麻，俾老細壓價就預咗

如果自問又唔係 sales 格，創唔到業

就要跟曲巴學投資

如果我天生要打坐
要食SSRI 有冇得出頭

攞傷津攞到出頭

p

大家對consultant呢行有咩睇法
其實香港係咪好多都係sales

呢到有冇中資劵商IT人 想問下上年bonus 有幾多個月

除左tech，口材都唔可以差

零點八個月

其實係香港真係有分別？

其實係做咩？

Updates linux 加harddisk之類

有冇人FG搵到工
可以順利捱過一年 ?

咩問題黎

#3代窮狗

會唔會有fg做三四個月後走人
繼續搵工

過完proba冇幾耐遞信

speedy請TSS都萬三啦，仲要唔使HD
空白期根本係壓價藉口，我grad完唔想咁快返工唔得咩

除非underpaid好多/你好有料，返左3/4個月鬼有人會請你咩

係咪要跑數

你啲問題真係好廢
一定係有架啦，問之前諗下先得唔得？

冇大學學位
PCCW 12K 你要唔要

唔使，跑數同湊客係sales，你主要負責technical，demo同答d客天馬行空嘅問題，不過就無commission，人工只係好code狗少少，如果有得揀我會做返code狗，對住部電腦好過，唔使港九新界周圍去見客

連登個check被引用功能
大家會點implement

我
第一份4個月
第二份一年
而家做緊第3份

btw support 13k我又覺得無咩問題
做support既人問題大D 有cert人工自然上到去
反而係學唔學到野緊要D
屌見有個frd
大學畢業做helpdesk,做完去D tech廢到仆街既公司到做都可以咩都唔識,咁就哂左一年

佢淨係睇一層
每個reply加個attribute咁上下?申利9up

我17年IVE HD grad
自己on99做左2年唔關事嘅垃圾工
依家咁長空白期仲有無機會搵到工
想入行打code,會唔會搵agent好啲?

好多都係咁

呢種只係one to one
應該唔算難implement

照講自己做咗兩年咩工好過你直接話兩年空白
最多咪當你入錯行 好過兩年空白成個廢青咁啦

你咪話幫屋企做生意啦

貨倉佬經驗:
搵agent仲死快D

本來每個reply 已經有quote 緊邊個comment

做法可以係：
1. Server side save reply, and update quoted count in quoted comment (need extra column)

2. Server side save reply, and get quoted count only when UI get details of quoted record (need calculation for every query)

然後UI 只需要睇quoted count 係咪大過0
係先show 嗰個check quoted button

之後既control 就好簡單

公司要玩Alicloud
國際版想申請個account 都要實名
中國野真係，我用番AWS算

中國咩都要實名
無諗過其他國家係點
對得中國嘢多
人都快啲顛

你空兩年人地以為你坐監

AWS好似最近個point都係日本？

係
用多啲，令Amazon 以為香港有market

我幫社團做野放左兩年假，如果你唔請我我d阿爺阿公就。。。

唔係話搬左個DC過來咩

隔離post support 2年exp 25k

如果25k鳩坐再接freelance 寫code做同炒股
仲唔發發

貼返條link

[太撚得閒］做緊 IT support 你問我答

好似q3 前開
唔知真定假
VMware on AWS都好似係今年，不過由上年講到今年

好想知有乜誘因令一間公司願意open source 自己啲software

寫曲都無咁多

有鬼佬高層

想請求各位巴打寫app 3年經驗可以叫到幾高

Fresh grad煩惱緊見左兩份工 一份銀行曲狗 另一份telecom networking野
如果有offer唔知點揀
利申以前做親coding就好絕望 同埋networking果份工作環境氣氛幾開心
想問Networking係咪真係前途咁差

去networking啦
唔鐘意曲好快玩完

乜啲鬼佬高層做乜咁鐘意open source 既

興趣 > 一切

比你為幾千蚊打曲，咪一樣成日心思思想轉返network

想自己exposure

ITIL呢類野係香港地有冇用?

9巴今朝個系統又體驗it重要
港豬幾時醒

9巴it9

30k +

今日好靜

其實 tcon係咩？

好無聊上下水先

又唔可以咁講嘅

我依家呢間公司，請android developer 請左一年都仲未請到

政府contract it工

原來係咁解，唔該巴打

有冇人覺做it消耗緊人生光陰
做得好無bonus無人贊
做得差比人兜走

me
利申plan緊轉行

有D想轉工
個大佬仆街黎
未整又叫你整自己諗design
整緊又話冇意見
整完又大改

細公司一腳踢?

改都唔係大問題
有冇比時間你改？

一腳踼
由support,uat,documents, application support,打code, design都係你

唔太多

邊間?

唔自爆啦

#Me too

連星期六都要翻工幫手做展覽，已遞信。

咁星期六我又唔洗

唔需要俾
佢覺得有問題既話就唔好去見
一聽就feel到係垃圾閪工

香港人、支那人 = Shit

打坐等下世投胎好過啦

3袋狗新公司要OT嗎

人工 ok 嗎

正常

未知，我諗大多數唔洗

有冇清講下network前景

寫曲好悶
唔怕悶想舒服走去support好D
對USER會多D

對人就做sales啦

寫code 最撚驚 都唔係寫
係寫撚好哂 又話要加呢樣個樣
改UI 仲撚on9
等於成個flow 唔同哂
重寫咁滯

D友個腦裝屎

yes 就係呢樣野
得一想二, 比左4個轆佢, 佢又要電動車
整左電動車, 佢又要識飛上天空既車
最慘呢做D佢想要既野
一有少少唔店又大力插死你,唔比機會你

最慘香港老細(讀/做過IT都係咁)理撚得你死
個客要乜,你做唔到/做得慢都屌你
IT係大公司架構基本上係最底層無牙力乜都硬食
做到灰

之後跳一跳糟又加20%

h 呢間 垃圾請唔到人呀？

今年fg 琴日send左email
呢間有咩問題

做完 test 壓你 4k
狗也不屌

唔係人地點樣低價接d野返黎做

香港真係好多呢D靠鬥賤接生意既公司

D細問我點解
object = class ()

我可以點

let me Google it for you

仔既話叫佢寫resign letter
女既話就

唔靚仔 不了

其實 back end programmer 係做啲咩

係後欄洗大餅

pg 既 jsonb data type query已經等同nosql, 不過pg 不斷update會奶野

咁你平時apply 咩工？

keyword j2ee

真係有時間update 先算啦

下?!

咁最後都應該係一堆backend 工

我指行update statement
太大件Jsonb + 一秒update 50次會爆storage

title 通常係 developer ;programmer
好少會講到明只做 back end

Sorry 誤會你講update database version

無嘗試過MongoDB 以外嘅Document Storage

要知道pgsql (其他sql) 行update
背後其實係將條row set到invisible,然後insert一條新row
而玩得document based db,通常都會玩到一條row儲勁多野，如果real time frequent update就會出事

用Azure既postgresql會唔會無咁易奶野?

JD 成日唔係跟實際做嘢嘅aspect 寫
剩係寫個大概就算

所以interview 一定要問清楚佢想點

點解你覺得Azure 會無事？
如果好似上面巴打咁講係pg 本身問題
我相信cloud provider 會等upstream fix 多過自己support

見過陣水你入去你都未必知

教識一條SQL,叫佢地陪一晚

insert into you (mouth) select * from me.balls

同fg爭?

去到暑假就真係成堆fg爭啦
不過如果經驗夠嘅話又冇咩關係嘅

接受唔到咪唔好做
你諗下你去D細公司
咩鳩都你做哂 12,13K
去做TCON 都2,30K
根本中年失業個D全部都可能係做呢D垃圾細公司既人
除左錢我都睇唔到有D咩原因要做細公司
大公司起碼都有allowance呀

我跳得太快好似要Show

做細公司係咪好難轉返去大公司？

宜家一聽Netflix唔係諗起追劇
而係諗起eureka , chaos monkey
係咪已經冇得救

唔係我哋IT部唔肯比多啲錢
係財務部 同HR死都唔肯比多啲
個老細又唔係好想理 覺得職位係俾咗你
請唔請到人係你嘅事

而家直情係話請唔到IT 人
諗住直接請個普通文員做ecom support
data base 個progammer 嫌棄有經驗嘅貴
FG又覺得佢哋處理唔到
財務部揸住條丁真係冇得搞

我哋個鬼佬老細雖然都叫做有得傾有得講
但始終生意佬都係唔係好尊重我哋IT人

如果14-16k
講真做U記摺下衫好撚過 又可以識下囡
一大班叫做後生仔輕鬆番工
係要對著D港媽, 大陸大媽
起碼鬧你明刀明槍
但好撚過對著香港公司陰濕USER
比人投訴左都唔撚知
香港公司USER對IT部狗咁撚

鬼佬都可以反IT潮流
香港真係勁

覺得我哋淨係工作嘅人
搵錢嘅人係sales
班仆街狗屎垃圾乜都得 乜都應承過客
完全都唔同我地傾下

所以你唔係好似
上面堆巴打逗緊3,4皮
佢地有料對IT熱誠
否則考慮下考政府工好撚過
香港有9成私人公司當IT部打雜
仲衰撚過庶務部

啱啱出嚟做嘢一年
讀緊top up degree
依家得閒都自己寫下Unity game
諗住讀完書 寫埋隻game
唔收得嘅話咪去考政府工

我表哥又係咁 做倒出邊搵五六皮
班管理層當你係IT狗
最後頂唔順都係搵返份政府三四萬幾蚊
等跳PT 係要等多兩三年時間 先去返以前嘅嘢人工
（佢係咁講 唔知道實情點樣$

唔係
你只係普通IT9

其實鬼佬都可以唔鐘意IT人
真係個個咁開明咩

以前搵5-6皮
要3年上AP I 先追番喎

見到得一堆agent就冇性趣

如果有位升AP I 就係囉

套你份resume再放底比客睇
等人地以為個agent好多人係手

非必要都唔好靠agent

agent 冇一個係唔伏
你都係努力自己搵啦

insert finger2 into
right outer join fingers in righthand
left inner join finger in lefthand

有啲公司話 Fresh graduates are welcome
係咪大話 , in咗幾間都冇回音 ???

select finger from hand where id= 3

條女學識sql咪會DROP TABLE your_hand

FG Welcome ....認真你就輸
你唔好忘記仲有好多競爭者同你爭住入火坑

香港IT火坑都係及早抽身好

如果冇工作經驗
做一年就算啦

玩開frontend
Backend要學既話玩nodejs定python好？

[網媒騙局] 腦細呃會有BONUS 結果集體辭職...你問我答

青自己玩定做野用呀

自己玩唔想php

Nodejs

間公司真係聽都未聽過

有無巴打做過地產(新鴻基，恆隆)infra?
入面好無做？

#msignitethetour

Debugging:
1.This cannot happen,
2.this should not happen,
3.wait this could happen,
4.how did that even work.

兩樣都好
玩node既話你遲早可以一腳踢frontend backend一個monorepo

Node.js => Serverless
Python => Django
Java => Spring Boot
C# => Core
Ruby => Rails
php => Laravel

以上實冇死錯人，寫乜 lang 都好，要用就用強者

唔講住，去投胎先

三代巴，唔好拎呢啲嚟講笑，唔好笑

777：香港加深圳 創科加大灣區 等於矽谷加埋華爾街

3代狗做緊矽谷仲係度多多投訴
身在福中不知福

好撚勁喎

睇吓啲創科資金最後流入深圳定香港

香港只係攞嚟 cap 水

759個網好廢啲嘢又唔齊

其實都係現實主義者架啦
只不過鬼佬國家尤其美國科技發達，咪比較重視IT發展同IT人 ，講到尾都係大環境問題，鬼佬嚟香港賺錢，咪行番香港果套

佢地呢句係咪講大話我唔知
但冇呢句果d就更加唔駛諗

咁其實香港仲有咩IT JD可以睇

點解唔想php

wiki竟然有page

總係覺得php d code唔靚

香港黎講media公司剩係聽過9gag出名，不過而家好似都摺摺啲

上年ou degree grad
今年新年裸辭
未做過related既工
依加想入行寫web
冇project 可以show比人睇
想知有咩要注意
市價大概幾多
感謝巴打們

Ping 係講緊latency
同速度無絕對關係

你要做嘅係真正既speed test

IT degree?

17K，但最終幾觸
但入行寫web前諗清楚
你想寫backend/frontend ?

想接觸邊隻lang先？
OU除咗Python / Java 應該冇其他Lang 可以喺而家呢個market 做web dev

同埋本身concept 學成點？
有冇邊範你覺得自己熟？ FYP做乜？
Freshgrad 大部份公司都預你係白紙
但起碼都識開class識if識loop

你可以留個tg 傾

*最終幾多視乎你interview 表現

温書後再去interview
17k底線

fg 冇做過related 工好正常

IT degree
想做backend
Language 我諗冇咩所謂，因為都要搵隻新啲既黎學
老實講，放低左成年，concept野都要溫返書先得
之前讀過i大high dip有寫過AN/IOS app
幫過公司用laravel 寫個紀錄資料既系統(curd search login)
Third party用過 smarty

早幾年睇post 話啲fg個個做爛市搞彎生態

呢度係咪冇乜人寫開c++?

大家如果比人兜走諗著做咩

大把

量地

或者日日開post追你j數

巴打都係?

好多人到40-45俾人兜, 仲要係搵開60k+

做過

召喚手巴

好多公司嘅心態有問題
fg 冇經驗係正常，有經驗係 bonus
fg 有fg 市價有咩問題

琴日開價開左16-18k 做front-end 算唔算低

正常價
不過唔排除某啲公司會用test嚟壓價

巴打們平時點學fontend？
整responsive website 有邊d係覺得好好用？

做看更

好多公司仲係停留係php5.x既年代 連 framework都唔知

bootstrap

Material Design

正

通常都係your work speaks for you...俾條git link佢慢慢睇...

其實係香港真係會有人去睇咩

最簡單，信唔過就唔好請
查家宅咁款仲個薪酬仲要低於市價，睇下咩人會做

態度正確，東家唔打打西家

IT is a profession !
壓榨IT專才嘅後果：

【九巴延誤】四車廠電腦故障 車長排長龍等派車 返工巴士脫班

國泰洩940萬客個人資料 私隱署接139宗投訴

PayMe 約 20 個帳戶遭黑客入侵 匯豐指損失少於 $10 萬 方保僑：欠兩步驗證

其實in多幾間公司就會發現好多公司都肯比錢，而且interview過程輕輕鬆鬆，大家都舒服

正翻度度縮縮果D遲早汁

睇公司啦，有啲搞4，5rounds都未完

呢d唔做啦
當自己google?
每一round +5000人工就做

我係指Google level嘅公司呀，投行嗰啲都係咁，轉一次工搞成半年

有d公司話6個月內apply過就唔可以再apply其他位

啱呀
in果陣態度mean嘅，入到去都唔慌做得開心

個人經驗
1. 做intern之前已經做野
2. 做啲勁既fyp

Vanilla js

有冇人知創科局低層員工一個月幾錢

個fb post笑死人

開class識if識loop⋯⋯中學生都識啦
係我真心咗定點

真係有奇人異士連class 都唔識開去做java developer

唔識if同loop
用開&& || 同recursion

class Student係咪啲student組成左個class

Pre sale consultant
Fg價係幾多

係,有class Low有Class High
個C字要大細楷分
大C代表high class D

2019年仲寫class
用開higher order function

可能只不過太耐冇掂唔記得啫
除非佢直頭冇讀
我畢業後都有好多嘢唔記得，見工果陣有d嘢明明肯定係學過但都答唔出 要再catch up番

利申：做緊web programmer

用開將argument視為function

兩樣嘢可以無衝突
純functional programming languages 唔算多
大份部Lang 有埋OO concept
始終OO 仲叫主流

唔係人人都搞得掂High Order Function

唔好講笑 真係有人連class都唔識

class係咩

利申：寫開script language，剩係識HTML 個class

IT小狗開果D咪class

html class = multiple inheritance
好野黎

如果你生得似清水健大把囡囡學

明晒

Objects are poor man's closures
Closures are poor man's objects

手巴講野愈黎愈睇唔明

原理我明
但poor man即係點

無點......純粹串......

幾高

java冇closure(比C#恥笑)
javascript冇real oo(比python恥笑)
可憐人!

java有decorator 冇closure?岩岩先知

好多年前冇而家唔知
已經冇掂java好耐

CONTRACT工都有18al咁正

點解又係貨倉佬
我好似見到未來

underpay 啦， front end 缺人，起碼20k

白紙bor fg😂

你想快d入行, 第一份工壓少少做半年跳一樣可以爆升, 尢其係code狗 好過不停係到搵岩價既第一份工

HA P DOG MAX 成37k

我覺得都係低左小小，但自己真係冇學歷
同埋都係諗住入去學野，同埋會PT 讀留個HI DIP

根本同perm無分別 睇一開始人工無意思
呢個位等升ap or sa到時就fatfat.... HA for sure

會計師公司做 IT Support (非Big 4 CPA)
會唔會好伏 ???
(有冇巴打做過)

你寫ErLang咩
而家個主流都係OOP入面夾D FP

咁我唔同意
都有見過唔少係design pattern咩都有用到
procedure programming 真係過份左

首先要分清楚 dir con同secon 2樣野來
secon係政府果D TCON

ibm contract 10al點睇果d都係secondment？

點同
間間都唔同
HA 呢D con同perm係一樣
有唔少NGO/私院都係要續,但有point跳/有福利

想問 IT Support 要用到 Linux / CCNA / SQL 係咪都係眼見手板功夫容易上手 ??
如果對一個新手嚟講

玩到咁不如去打曲

玩到咁打曲都哂左 不如做network

CCNA 唔係 Network ??

唔係個個都適合打Code

support同network人工差距大
d人成日想請一個全能support
根本就係妄想

Network 即係 Network Engineer 個D ??

其實你用番HTML個class嚟諗都得
class=類
即係任何屬於同一個class嘅嘢都有共同特點

呢方面係麻煩的

所以我係從來唔信佢講關於股份既野 無期望就無失望
反正都係廢紙一張

當然係大大聲聲屌佢屌到全場都聽到
誰大誰惡誰正確

然後跳槽加20%人工

又apply左份日本工
又去做test
屌，1個鐘叫你做2條
仲要又圖又字又長
真係CLS

叫你做Test 多數壓價＋閪工

關咩事
而家好撚多人混水摸魚
淨係識用口講code + 一堆buzz word
可能連set map array list都唔識分
做下test踢走班垃圾有咩問題
FLAG果堆仲多code test又係壓價+閪工?

日本差唔多間間都會test

一開始諗錯方向就玩撚完

報邊間

冇學過java唔識

Mercari

39一定屌到日本妹出晒水

睇佢啲jd都覺得churstartup

見到咁痴線都唔想見
2條比60分鐘你做

有冇興趣share吓

上個月in份Q字頭做invoice ge都係2條比60分鐘你做

一條玩海戰旗
一條玩wave
又圖又字又extram case

真心痴線架

咁鬼coding contest feel嘅就咁聽落去

上個月做左
第一條pythin inline 秒殺
第二條長到 即刻唔想做
做左陣岩得一半test case 就交左算

佢啲code test 有gif 圖 笑死

想睇
codility冇test case你睇咁好嘅

咩呀 佢會run 堆test cases 架wor
我係做一條關於藥物測試既on9 題目
Dynamic programming 黎
Extreme cases 太on9

係呀佢要你自己整test case
dp真係博大精深memoization真係好難掌咁

握

60mins 2條 on99
第一條太淺搞到我以為輕鬆
第二條有gif 圖O撚曬咀

其實唔難
基本上你將dp視為d&c既配套 就可以應付大部分既情況
所以重點係搞清楚你想點divide同點merge先 之後先諗用咩structure去cache 諗唔到既就求其用hash table應付住先

及早抽身轉行

21AL
有無巴打知裡面咩環境

背後套theory其實唔難嘅
不過可能巴打玩開acm
有經驗嘅真係望到條問題就即刻知
呢條用dp/嗰條用bfs...
一路都練唔到嗰種sense

望到d我見都未見過既terms
瞬間覺得自己係屎

Agger

除非你有信心三年內離開廢港

利申：
做咗咁耐唔做 IT 都唔知可以做咩先唔轉行

我想問佢出幾多人工俾你？佢比$15000我仲要合約工，完全冇任何福利 利申：u grad major cs

痴線，reject offer 都blacklist 既公司唔做都擺

老電都經agent仲要15k

無degree ?

上面話u grad cs major喎
咁都accept個degree真係白讀

it技術移民澳洲只需3年

仲有人 underpaid 過我

仲以為兩年經 PCCW secom 已經 21K 零福利好低

真？

ミク巴睇cs50嗰陣有冇做埋啲練習

我都有睇

無，無時間

同埋我揾唔到CS50 D練習係邊，佢放到好散下。

agent係仆街

如果真係3年真係有少少諗頭
雖然依家對成個IT行業冇左個興趣

咁多位狗早晨 星期一打坐中

上緊JobsDB謀緊轉行

想知日本

講起日本 我試過LINE online test
肥左

line聽人講好鬼難
不過佢可以repeat

1年1次

3代狗新公司忙嗎

唔忙，但啲嘢有啲難

廢狗一名，要慢慢學

玩緊graphviz
有冇巴玩過

學緊mvc call api

主要用咩Language/Stack?

rails

jobsdb 依家好撚難用

係 搞到好7

佢個網寫到咁仲要日日出廣告吹奏it人人工高

舊版咪幾好用
改嚟做乜

有冇人聽過日本TechFirm呢間公司

3袋狗技術高又新
人工唔成正比

過美帝國做 月入應該輕鬆5,6皮

5-6皮
太睇少三代巴

新offer收double
依家已經5,6皮食緊AV素人啦

有冇諗過係香港都可以6皮

香港做一兩年就俾人炒㗎喇

屌
而家仲係好兜踎咋

啲嘢唔識寫，諗到頭爆，件 product 都唔知會唔會爛尾

不過過多幾年應該生 Cancer，可以結束窮命人生

玩左一日leet

窮撚做到病死係好正常嘅事，點解要

有冇做game programmer既巴絲？
利申：做緊 乞食

呢間又出招

rails喎唔係rust喎
反而對rust好有興趣但智力不足又無時間,deno都係用rust寫
GO都OK但俾大陸狗整臭哂

唔改 UI team d 大佬點吹奏自己有幾掂

你解決到=入到M$
M$無呢個功能意識

老電solution長期請人喎

m$班大佬都唔會玩 office咁舊既野啦

《公司業績》電訊盈科()全年核心EBITDA跌2%至124億元

走左3袋狗,業績都跌埋

邊個話,最搵錢就係個OS同office,點解你覺得唔會有人做緊
入面有team C++痴線佬日寫夜寫

電訊股同賭股一樣用 EV/EBITDA 計

跌 EBITDA，即係隻嘢無形中貴咗，等仆街啦

不過跌 2% 好少啫，但投行班二世祖見到盈利倒退就可能開刀

無你執web form
跌2%唔奇

用 rust 嚟寫 web，玩自己咩

都係正路玩返 Spring / .NET / Serverless 啦

rust 有咩用
真心問

做consultant 其實即係做咩 前途如何

但最近冇咩IT job

入到去幫佢main 舊project 就真係後悔莫及

老電好多舊 systems
出 20K 求其請幾隻狗返嚟慢慢 main

一路MAIN一路諗下人生

唔好諗呀
諗得多真係想「行動」

打雜

TechFirm是？
・日本著名IT供應商
・提供從技術顧問・設計・開發到實施・維護的全方位服務
・運用最先進的AI, IoT, Beacon技術
・多名外國籍員工在職

職位：
開發工程師

應募要求：
・不限科系，擁有程式開發相關經驗者皆歡迎
・歡迎新鮮人和有工作經驗者
・日文英文達日常會話水平即可

另一間三栄Hytechs
人工低工仆街
去日本做野計返港紙萬四蚊一個月
食條毛咩
低過PXXW呀

冇錢執，唔敢高J

日文達av水平ok?

thx a lot

難以解釋

本身土炮咗個類似 umbraco 咁可以加減 field 嘅 CMS for info site projects

公司再諗住 extend 𠵱套 CMS 做一套 CRM / Porfolio Platform / JobsDB

件事好怪，潮流興緊 microservice / serverless，但佢想 build 套 Marco data system

但身為一隻連 rails 同 DB relationships 都搞唔掂嘅二打六 code 狗，冇咩資格出聲，甚至質疑梗自己寫 code嘅能力

btw, 我估計今個升浪按痕指波幅最盡都係去到 31K，要小心啲，或者博吓跌穿啲大位(eg. 28350)可唔可以反手

有 Spring 算係咁啦，PCCW 喎

我之前 NowTV 揼 Webform + store prod 咋

pkkw fg至愛

歷史教訓我哋，「牛三」類直盤，而 Long 不宜 Short

佢係一個server DB host好多個project定點? 如果唔係香港D project monolithic architecture 都夠

一個 DB 裝晒好多個 info site projects

唔係用aws / azure 我諗好難每個project起一堆resources，香港地咁cost-effective

pccw fg係咪仲係17

其實香港有無網可以睇唔同job title既人工？

姐係 一個multi-site framework,寫到勁abstract果D仆街野

類似

in-house WordPress

game developer 嘅巴打生活如何？

但個search廢廢地

去 睇

aa 工真係好多

邊個巴絲打架？

根本it工就係伏
狗也不屌

根本要諗及早抽身

如果年紀後生
做一年兩年 IT 就好啦
( 如果冇打算 IT 長期發展的話 )

有咩好選擇？

政府唔少要返shift

黎緊grad hdit networking 想快啲出黎做野
將會見港電既IT spcialist / data centre operator
想知行情呢啲工種咩人工 見operator係想有時間考埋個CCNA +CCNP IT spcialist係大公司做係咪好忙

如果比我簡我次我會想簡金融相關工作

如果比我簡多次我會想簡金融相關工作

金融it support ??

sell side or buy side再唔係證券行，識人好過做狗

謝巴打改正

但係我社交能力差 這些金融機會

可以學可以練，但簡錯就無得番轉頭....

算係咁,英文廢唔識同人溝通有2皮
你睇下3袋狗成26k

三代巴搵26k都話自己無生產力

唉。。。 我打算做 IT 一年就算
明明我份人喜歡社交
做夠一年打算轉行
有冇人都係咁？

有冇人做做下 IT 狗
自然好想轉行？

問題係我知金融果d識玩唔止搵咁少

香港永遠都係吹水佬嘅天堂
實務者嘅地獄

我朋友 35K

講真，做 IT：
- 一係唔識吹水又想求合理人工
- 一係為可以一個唔覺意有機會著草過外國，取消支那港畜身份

冇其他

it搵4,50k咪又係一樣
以為自己好巴閉乜？
都係狗黎架咋
你搵60k以上就開始有資格呔兩聲
80k以上先做返個人

上得呢D位ge 多數都係富二代個類得把口同理想ge先做到 (好似係
之後就用錢請你班狗仔dup code
功佢成 名佢就 但係頭髮係你甩

IT9趁後生幾年搵多D
投資又好買保險又好

宜家大多數仆街公司by project請人
辛苦做完個project人地邀哂功
你寫得咁辛苦就比人兜走

係呀 Unity+C#
唔係好使OT但低人工
鬼叫我鐘意寫game

我自己16年大學FYP做VR project
可惜14年IVE intern 同16年第一份FT 都係做Futures Trading
有自學過Unity但係轉唔到industry

我公司仲請緊人

澳洲好似好難宜家it 技術移民好似要好高分先走到

有冇巴絲有考AWS認證？
對揾工有冇幫助？難唔難考？

FG P仔How much?
有邊啲份工？例如物理效果
定係全部一腳踢？

真，而家比美國D staff撚到氹氹轉

應該大有人在

想轉就轉啦

巴打大學係讀creative media?

想問如果去數碼港同埋 香港科學園招聘博覽， 係咪容易請？ (HD仔一個)

點解fb wtapps做到
你做唔到?

我無生產力

多垃圾工

出咗b仔未呀手巴好耐冇見

咩b仔

點解嘅?

無錢公司先係數碼港同科學園

無錯 仲有香港果堆startup唔好指意有work life balance

利申做過一間

接實

涼粉都唔識?

5sick...

唔係

加多樣，做曲狗不過唔好做IT dept

機場 IT 係咪多數最唔好做 ？
每星期都見到Jobsdb 請人
(例如 AAT HACTL 個D?)

番機場不了

返緊 Support狗
但係已經日日 Jobsdb

好攰，想投胎

下世刷唔到 SSR 唔玩

刷到SSRI

明智嘅 Risk Management，即刻 Jump

但FG 人工好似幾高

高條鐵

濕鳩 IT 狗 fresh grad 每個月俾條濕鳩你囉

唔好呀

平租 平人工
老細又贏

程序員:加人工
老細:加你老母

正呀 財政預算又泵水落it
it佬今次仲唔發圍

我上一份係做後者
我老闆(business)就係我老闆(academic)
我就是做R&D 晏晝四點幾五點先返到office

重點係公司仍然係無錢的

我想轉工做返networking
個agent 彈返program工俾我

正呀 財爺撥錢去it
寫曲發圍

出pdf人睇得明先發到圍

外國it

總之做唔到咪自己搞點佢囉

港電？港燈？
anyway, 串好啲英文先

師兄你比呢個問題纏繞半年有多

有巴打講物流公司我醒起呢間垃圾

唔跳上唔到

吹水佬就發圍

岩啊 吹水佬待發圍 我地呢班狗狗就等甩頭髮

快啲投胎啦，趕唔切啦

下世做二世祖呃晒啲 funding 佢，一齊圍威喂

我做2世祖會請3袋狗番來
試齊哂市面邊隻SSRI
對it9最有效

我想食腦康素多啲

腦康素有鬼用咩，打打下code個腦就燒左啦

香港it真係痴線
唔識寫code上唔到位
識寫code都上唔到位
只識吹水就乜位都上到

做曲狗易有情緒病,出現打坐情況
要食SNRI/SSRI壓抑

LinkedIn真係好鬼多agent
每日都有2,3隻白撞

所以agent一律唔理

今年少左工

又話新年後好多工。。。點知大把伏工

git commit -m "suicide NOW"git push origin slave # 完成窮命人生git checkout master # 投胎二世祖wget https://www.itb.gov.hk/WATER # 又有水Cap

正, 3袋狗又有新技術玩

git reset --hard

所以咁多海龜返香港
外國唔要既科目，香港搶住要

出生好嘅iBanker 二世祖
出十皮八皮請大陸狗寫套嘢出嚟
再透過 Daddy 嘅人脈攞港共政府水
咁就十皮變兩三球

一齊投胎做二世祖
越有錢越有得玩

真係無乜新工
今年市道做咩 人工高咗請返少啲人？

請問對寫網頁有興趣 應該讀ive邊科？

一做 IT Support 依家覺得有D後悔

閪工大把人做

我見嗰個se要學好多嘢又數據庫又Linux又Java sql
又會有Network

會唔會有邊科係會Focus返一樣野

雲端嗰啲或者networking 會唔會前景如何？

好工不在香港

香港工字不出頭

創業又要靠人脈

窮後代注定做一世撚狗

BBA，出到嚟做 BA / IT Sales

ive 已經唔會係Bachelor

git checkout -b suicide
git remote add new_life ssh://silicon.valley.git
git branch -d master
git fetch new_life master
git checkout master
git push origin master -f

反正都冇 degree 嘅爛牌，就要反其道而行

做大公司吹水佬，吹得好又識得玩人事關係，過幾年撚返啲有 degree 嘅 code 狗

it degree有幾難讀
係哂少少時間姐

expect(study_cs_in :HK).to eq(:waste_money)

見過steve jobs
你就做到IT局長啦

sql咪數據庫
想寫網頁要學埋network同database都正路

繼績出去吹奏it啦

邊間睇小學cert ?

手快打錯字 港燈

你講嗰啲，SE同MAD都係要讀

咁撚痴線

真心想知點解要呃CV
呃返嚟嘅CV有咩用？

美其名睇market trend
其實最後咪又係想壓低員工人工

比D客睇有幾多狗係手

俾人當狗咁屌
有事就屌到飛天乜鑊都要揹
冇事就俾人屌吓出吓氣

19 fg
其實目標都係想做ba / pm 類位 對人/ 客
多過想成世對曲
不過fg應唔應該做下p仔 先練下個tech 底 再轉 會吃香啲？
定係直接搵番ba/pm 工

ba已經係entry post

我會建議直接搵ceo/cfo工

你確定agent真係有份工係手？

其實點解咁想知

fg表示agent根本幫唔到我搵工
最後個offer係direct hire 18k offer
之前有份垃圾agent工offer得16仲要24x7 shift

同埋入職之後都會 reference check，到時咪一樣check到，salary proof嚟做乜

Intern 係間tech 公司做 web developer 有咩要注意（有咩要准備？）

主要驚d野唔係好熟 去到唔識做